\documentclass[a4paper,12pt]{article}

%
% 1. Termin Endpruefung 20/21, Entwurf
%

%\usepackage{ccfonts,eulervm}
\usepackage{a4}
\usepackage[german,ngerman]{babel}
\selectlanguage{german}
%\usepackage{ngerman}
\usepackage{graphics}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage[a4paper,top=2.cm,left=2.5cm,bottom=2.cm,right=2.cm,nohead,nofoot]{geometry}
\usepackage{xspace}
\usepackage{xcolor}
\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0cm}
\setlength{\parskip}{10pt}

\newcounter{ex}

\newcommand{\mb}[1]{\ensuremath{\pmb{#1}}\xspace}

\setcounter{secnumdepth}{-1}

\begin{document}

1) L\"osen Sie 
      \[
  \begin{array}{ccccccc}
    \dot{x}&-&x&-&2y&=&0\\
    \dot{y}&-&2y&-&3x&=&0
    \end{array}
  \]
 durch \"uberf\"uhren in eine Eigenwert/-vektoraufgabe.


2) L\"osen Sie durch Reihenentwicklung

\[\frac{d^2y}{dx^2}+y=0\]

a) Welche L\"osung erwarten Sie?\\
b) Manipulieren Sie die Koeffizienten direkt\\
c) Verwenden Sie Summationsnotation und manipulieren Sie die Indices.


3) L\"osen Sie durch Reihenentwicklung 

\[y'' - 2xy'+y=0\]

ACHTUNG: schwierig --- siehe letztes Beispiel im Stewart Buch!

4) In der VO wurde die Airy DGL gel\"ost. (i) Verwenden Sie Mathematica um
diese Gleichung zu l\"osen --- vergleichen Sie mit dem Ergebnis der VO!
(ii) Im Padlet ist der Eintrag zu Airy Funktionen aus Abramowitz/Stegun, Handbook of Mathematical Functions, verlinkt. Zeigen Sie mit Hilfe der dort zusammengestellten Zusammenh\"ange, dass die beiden L\"osungen
\"aquivalent sind.

5) Untersuchen Sie, wo die Legendre, Hermite, Laguerre und Bessel DGL (s. letzte Folie der VO) singul\"are Punkte hat (sofern vorhanden). Pr\"ufen Sie in jedem Fall speziell f\"ur $x=0$. Im Fall von singul\"aren Stellen, versuchen Sie zu entscheiden, ob diese regul\"ar oder irregul\"ar singul\"ar sind.

\end{document}

